\section{Conclusion}

\paragraph{}
Nous avons implémenté deux méta-heuristiques pour répondre à une problématique
d'optimisation difficile : le placement optimal de composants électriques.
Afin de résoudre ce problème, un recuit
simulé et un algorithme génétique ont été choisis.


\paragraph{Paramètres}
Si il y a bien un point commun que partagent les méta-heuristique, ce sont les
paramètres à ajuster pour chaque problème. C'est le revers de la médaille de ces
méthodes génériques. Néanmoins nous avons vu qu'il est possible de déterminer
ces paramètres de deux manières différentes :
\begin{enumerate}
	\item Méthode propre au problème en question (exemple de la température
	optimale pour le recuit simulé)~;
	\item utiliser une méta-heuristique pour optimiser les paramètres d'une
	autre méta-heuristique \textit{(méta-optimisation)}.
\end{enumerate}


\paragraph{}
En conclusion, les méta-heuristiques sont des outils très puissants, permettant
la résolution de larges classes de problèmes. Néanmoins, leur efficacité dépend
grandement de l'ajustement de leurs paramètres et toutes les méthodes ne sont pas
adaptées à tous les problèmes.